# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2023 Ant Group Co., Ltd.
# This file is distributed under the same license as the SCQL package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2023.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: SCQL \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-04-16 16:03+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.11.0\n"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:2
msgid "MySQL Compatibility"
msgstr "与 MySQL 的兼容性"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:4
msgid ""
"SCQL is highly compatible with MySQL, but there are still some syntax "
"differences."
msgstr "SCQL 与 MySQL 高度兼容，但仍有一些语法差异。"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:7
msgid "Unsupported Features"
msgstr "不支持的功能"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:9
msgid "Partition table"
msgstr "分区表"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:10
msgid "Character sets"
msgstr "字符集"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:11
msgid "User-defined functions"
msgstr "用户自定义的函数"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:12
msgid "TCL(Transaction Control Language)"
msgstr "TCL（事务控制语言）"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:13
msgid "DML(Data Manipulation Language)"
msgstr "DML（数据操作语言）"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:16
msgid "Features that are different from MySQL"
msgstr "与 MySQL 存在语法差异的功能"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:19
msgid "DDL(Data Definition Language)"
msgstr "DDL（数据定义语言）"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:22
msgid "CREATE Table"
msgstr "创建表"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:23
msgid ""
"The Table created in SCQL is a virtual Table and needs to be mapped to "
"the actual Table, so we extend the statement to transfer the mapping "
"information. For more information, please read "
":doc:`/reference/lang/manual`."
msgstr ""
"SCQL 中创建的 Table 是一个虚拟 Table，需要映射到实际 Table，所以我们扩展该语句来传递映射信息。更多信息，请阅读 "
":doc:`/reference/lang/manual`。"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:27
msgid "DQL(Data Query Language)"
msgstr "DQL（数据查询语言）"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:29
msgid ""
"About implementation status, please read :doc:`/reference/implementation-"
"status`."
msgstr "关于实现的具体情况，请阅读 :doc:`/reference/implementation-status`。"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:32
msgid "Type Null is unsupported in SCQL."
msgstr "SCQL 不支持 Null 类型。"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:35
msgid "Functions different from MySQL"
msgstr "与 MySQL 的功能差异"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:38
msgid "Function Name"
msgstr "功能名称"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:38
msgid "In SCQL"
msgstr "SCQL 的方式"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:38
msgid "In MySQL"
msgstr "MySQL 的方式"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:38
msgid "Note"
msgstr "备注"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:40
msgid "SUM(INT)"
msgstr "SUM(INT) 整数求和"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:40
msgid "returns int"
msgstr "返回整型 int"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:40
msgid "returns Decimal/Double"
msgstr "返回小数 Decimal /双精度 Double"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:42
msgid "Aggregation Functions With Group BY"
msgstr "使用 Group BY 的聚合函数"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:42
msgid "return groups which have greater or equal ``group_by_threshold`` elements"
msgstr "返回组内数据数量大于等于 ``group_by_threshold`` 的组"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:42
msgid "return all groups"
msgstr "返回所有组"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:42
msgid "for safety"
msgstr "出于安全性考虑"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:46
msgid ""
"``group_by_threshold`` can be configured in :ref:`p2p mode "
"<config_broker_server_options>` or :ref:`central mode "
"<scdb_config_options>`."
msgstr "``group_by_threshold`` 可以根据 :ref:`p2p mode <config_broker_server_options>` 或者 :ref:`central mode <scdb_config_options>` 配置"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:49
msgid "DCL(Data Control Language)"
msgstr "DCL（数据控制语言）"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:52
msgid "GRANT/REVOKE"
msgstr "GRANT/REVOKE"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:54
msgid ""
"Except permissions same with mysql such as read/write/create/drop..., ccl"
" settings are also required before executing a query. You can change CCL "
"settings via GRANT/REVOKE. About GRANT/REVOKE in SCQL, please read "
":doc:`/reference/lang/manual`."
msgstr ""
"除了读、写、创建表格、删除数据等与 mysql 相同的权限之外，在执行查询之前还需要设置 ccl。 可以通过 GRANT/REVOKE 更改 "
"CCL 的设置。 关于 SCQL 中的 GRANT/REVOKE 的操作，请阅读 :doc:`/reference/lang/manual`"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:57
msgid "Type Conversion Rule"
msgstr "类型转换规则"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:59
msgid ""
"Type conversion takes place when using an operator with operands of "
"different types, to make them compatible. Some conversions occur "
"implicitly. For example, SCQL automatically converts int to float as "
"necessary"
msgstr "考虑兼容性，当使用运算符操作不同类型的数据时，会发生类型转换。有些转换是隐式发生的。例如，SCQL 会根据需要自动将 int 转换为 float。"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:73
msgid "The following rules describe how conversion occurs in SCQL."
msgstr "以下规则描述了如何在 SCQL 中进行类型转换。"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:78
msgid "single-party query"
msgstr "单方查询"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:79
msgid ""
"If a query only involves one participant, SCQL will convert the query "
"into a syntax that conforms to the participant's database (such as "
"MySQL), and then dispatch it directly to the corresponding database for "
"execution. Thus, for a single-party query, its type conversion rules are "
"generally consistent with the database used by the participant."
msgstr ""
"如果只有一方查询，SCQL 会将查询语句转换成符合参与者数据库（如 MySQL）的语法，然后直接分派到相应的数据库中执行。 "
"因此对于单方查询，其类型转换规则一般与参与方使用的数据库类型一致。"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:84
msgid "multi-party query"
msgstr "多方查询"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:85
msgid ""
"If a query involves multiple participants, SCQL will execute type "
"conversion by applying the following rules."
msgstr "如果涉及多方查询，SCQL 将通过以下规则进行类型转换。"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:88
msgid "Compare(>, <, <=, >=, <>, =, !=)"
msgstr "比较运算 (>, <, <=, >=, <>, =, !=)"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:89
msgid "Both arguments in a comparison operation shouldn't be string."
msgstr "比较操作中的两个参数都不能是 string 类型。"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:90
msgid "If both arguments are long, they are compared as long."
msgstr "如果两个参数都是 long 类型，则它们将按照 long 类型进行比较。"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:91
msgid ""
"If one of the arguments is float or double, the other argument will be "
"compared as double."
msgstr "如果其中一个参数是 float 或者 double 类型，则会将另一个参数转换为 double 类型进行比较。"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:94
msgid "Arithmetic(+, -, \\*, /, %)"
msgstr "算术运算 (+, -, \\*, /, %)"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:95
msgid ""
"Arguments of '%' operation only support type long, while other arithmetic"
" operations support types other than type string."
msgstr "'%' 运算的参数仅支持 long 类型，而其他算术运算支持除 string 以外的数据类型。"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:96
msgid "If both arguments are long, they are calculated as long."
msgstr "如果两个参数都是 long 类型，则它们将按照 long 类型进行计算。"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:97
#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:103
msgid ""
"If one of the arguments is float or double, the other argument will be "
"calculated as double."
msgstr "如果其中一个参数是 float 或者 double 类型，则会将另一个参数转换为 double 进行计算。"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:100
msgid "Aggregation(sum, count, avg, min, max)"
msgstr "聚合操作 (sum, count, avg, min, max)"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:101
msgid ""
"In all aggregation functions except count, parameters should not be type "
"string."
msgstr "除了 count ，聚合操作中的所有参数都不能是 string 类型。"

#: ../../reference/lang/mysql-compatibility.rst:102
msgid "If all arguments are long, they are calculated as long."
msgstr "如果所有参数都是 long 类型，则它们将按照 long 类型进行计算。"

